1. Область видимости переменной var - вся функция, область видимости переменных let и const - блок, в котором они объявлены. 
2. Объявлять переменную через var считается плохим тоном, потому что эта переменная уже устарела, вместо нее сейчас используются let и const, они более безопасны, так как имеют более конкретную область видимости - блок. 